如果有能力 廿零歲既你會唔會上左車先？

假設你畢業後份工收入唔錯 做幾年野就儲到筆首期連簡單裝修洗費 過到壓力測試 你會唔會想買個細單位上左車先？

比多少少details: 樓大約250-350尺 單幢式或者居屋 樓價大約600百萬上下

好：
- 有私人空間
- 方便wfh
- 自己住會勤力啲進修同foucs啲做野
- 朋友/ 男女友可以上嚟瞓/玩
- 供樓變相強迫自己要儲錢

壞：
- 要做家務 所有嘢自己嚟
- 或者會多咗額外洗費 例如煮飯 壞電器

集思廣益我自己就覺得好處多過壞處 但都要睇個人獨唔獨立

*6百萬

如果有能力上住車先係唔係一個明智之舉？揀樓係唔係應該要揀啲新啲嘅樓？

巴/絲打 你唔應該喺連登問 因為大部分連登仔都買唔起樓 同極端仇富

一陣就會成班cctoy 入嚟叫你移民 話2047收你皮 樓爆

有好嘅真業主巴絲就會同你講 自住份工穩定就上車先 但純投資就考慮吓先

供得起都唔會買
拎一半人工去吃喝玩樂唔好？

多謝巴打意見 其實啲人入嚟講咩都冇乜所謂 都係個人意見黎 身邊有朋友都準備移民

但係巴打你唔會諗10年之後自己生活會係點架咩 自己伴侶都可能對生活有要求

如果買完樓 財務仲有鬆動 仲可以進修 旅行 點解唔早買
由其你呢個年齡 愈早買愈著數
最大問題係 口停手停 冇得出國放長假 見識下 少樣野囉
一係租返出去

香港唔值依個價
八月走人

都同意呀 但買樓對我最大誘因都係有私人空間 升值只係bonus

生活會係點？
你供樓又有無諗過生活會係點？
我自己就係對生活無熱誠嘅人，我隨時死都無所謂
我另一半都對我無要求
加上一早講左唔會生下一代
打份hea工拎埋公屋就搞掂
家家有求，你熱愛生活想有一番成就唔會阻你
加油

一路順風巴打

同埋我見新樓都係700萬左右 應該好D WO

其實都係對得住自己就Ok 滿足到個人目標就得

你有咁嘅心態就好了

我個人意見 夠錢份工穩定 供款唔會太影響生活質素就點都上咗車先 除非你諗住移民

唔建議租樓 我自已放緊租都係咁話 因為租樓真係幫業主供樓

利申：2間放租 1自住 揸緊BC

700萬就可能供得有啲辛苦 同埋有機會過唔到壓力測試

25 果陣買 而家岩岩27
你講果d壞處邊係壞處黎架

你覺得樓價唔會跌咪上，無壞

係呀我冇考慮租樓 thanks巴打

我都有諗過，但係只能夠買到啲好細嘅單位
所以一直都冇做決定

嗰陣時點解會咁果斷上車 同埋買左咩類型既樓

係呀 人越來越大就會想搬咗出嚟先

有車一定上
等人有條女主動姣你一樣

咁一定買左先 最多遲D租返出去
如果你本身家庭影響到你心情/進修既話 嚴重既影響埋你未來
錢只係形狀 沒有消失

之前睇蘋果動有個女仔 屋企嘈到PK 為左私人空間 人工唔多但寧靜租屋勁細都要 佢好開心話從來都冇房

答番問題
我覺得買左樓同無買樓應該對我除左有多個地方做私人空間外冇咩大分別
起居出入都係差唔多支出，我想像到既係 無買樓只係每個月多一舊現金 但唔會同而家有咩分別。
供樓加家用佔我唔夠一半人工

壞處：
揸bno用六球係英國就堅係買樓
係香港只係買單位

點都上左先下話

緣份
睇左好少盤
但有個盤一去就好鐘意，無咩諗就去抽

大西北新盤 500幾萬 2房

好同意你第二句 果段片好似有睇過 都戥佢開心

會唔會越供越輕鬆？

盲點：移民唔一定要一直唔買樓 短期內唔會移既話 就算到時移都可以賣返

True

一定係買樓，特別係印銀紙既年代，低息資金冇出路，同埋樓係一件好好既儲錢工具，你供完既錢賣返層樓出去可以全數收返（除非樓價跌），跌少少咪當交租，有能力一定上左車先

希望係 Sofar 差唔多

你又岩 但就少咗筆流動資金

其實會 因為隨著你工作經驗增加 人工都會升 但供樓個價cap死左（有壓力測試後唔會供死你）

而家咩環境 同埋乜嘢驅使你做呢個決定

夠彈藥一定襯廿幾歲比較少負擔上左車先！
細樓換大樓點都易過將來一下買間大，除非你好有信心其他投資回報比磚頭高！

yes心態重要

計過數 過到壓測就上左了

就快第二層

咁識計數
就係為左比錢買一樣價錢唔合理嘅野

壞：
- 要做家務 所有嘢自己嚟
- 或者會多咗額外洗費 例如煮飯 壞電器

呢兩個都可以請個pt解決

有能力點解唔上?
你咪當一項投資,過幾年可能又升呢

介唔介意透露幾大同埋樓齡 買入價呢幾年會唔會有好大改變

值幾多？你會買邊度？

600萬有乜撚嘢用

上啊但點解會諗買居屋

岩

可以睇下，自住樓幾時都值得買

純粹拋啲idea出嚟 邊一類先可以上車樓？

600萬? 你做邊行搵咁多
定係靠父幹，靠父幹就死人都買啦

我27歲買樓，只買得起300幾萬的
仲要供超過人工既50%，600根本做一世都買唔起 (連登仔個個搵10萬8萬另計，但我唔係)

最緊要買完會心掛掛 冇晒煩惱就最好

600萬係做9按定點？

thx巴打 會睇

會

居屋其實自住ok，但如果未來目標想換樓，資產增值，最好買私樓

新樓管理費貴

600做9按邊使10萬8萬

你當儲蓄有百零萬 9按過到壓測 一個例子嚟

真 喺連登問得一個結果

新樓最好樓花期用即供價去買 會有折 但留意即供做唔到林鄭9按 除非400萬以下

恭喜你,中左上車咒

首先，大約600百萬其實買到350尺或以上既單位，如果有興趣既話睇多少少 唔好懶 費時上錯車 （好真心）

其次，我都係諗住咁 比個五先🖐 我諗5年之後就上車，到時有個物業係手，做咩都易話為啲。

居屋係咪好難換樓？

要點解

700買到592呎康山
港島樓
配套贏曬

如果你係2010開呢個post, 我就幾大都叫你買左先，上左車再講。

但2021年，我就勸你唔好。

5年內，你預細價樓微跌或者橫行，800樓上應該仲有得跌下。

你今年廿幾歲，容乜易話要結婚。倒不如結左婚，加埋另一半財力/名，買大d。

一講樓你條傻鳩就衝出離

老共吹風要處理樓價問題 點睇

多謝巴打既tips

係 如果你放出去私人市場賣要補地價 白居二市場唔洗補但得好少潛在買家 再加上政府只係擔保30年 如果樓齡大如果冇補地價 最多借得6成 新買家難上會

走得遠遠啦喂！仲上車？

隔離po 2019嗰篇?

250-350尺
住一兩年後開始覺得好細
朋友可能上黎一兩次已經唔想再上
親身經驗

香港樓玩完啦仲買

知道&加油巴打

前幾日個韓正開口講

開個app計計 首期6x萬(連稅等雜費）
月供20k 用林鄭plan 月入40k左右都夠

其實就算移民都可以係香港渣住物業收租冇衝突

Sorry, 我只係普通文科畢業生
岩岩禁一禁壓測計算機9成
我份人工係20幾歲果陣完全差好遠

唔會睇好之後香港嗰幾十年 除非中國再放生香港+唔再管香港
以前就話越供越輕鬆, 宜家香港咁既情況,未來十年就唔知啦

華懋安峯已經係第1滴血啦

地產佬開始被清算

放心 老共一定會處理

有伴侶嘅話250-300 呎邊度夠

都係一個選擇 多謝巴打 睇吓五年內會唔會有好大誘因令到我想買

同埋居屋按揭利率貴過私樓 居屋得p plan 冇h plan

多次 幹預市場
最終都係爆升
你有冇睇過深圳

明白 買嗰時要諗埋賣！

冇錯，一係就話有公屋先好

screw yourself

老閪都買 層樓會升值

安峯係因為成本價貴 如果肯平賣一定人大把人搶

二手居屋想買只係買到已補地價居屋
除非你有公屋換/白居2

地產佬死會唔會再開心多D？

我有朋友而家進退2難啊

買左樓唔夠3年，已經連仔都生埋

住又唔夠住，呢個時勢，又唔敢做雙租族。

你自己諗清楚

老共係你老母？

今時今日香港既政治環境仲敢買樓既真係幾勇

仲留香港
移民啦

如果唔係林鄭突然轉左做公屋，華懋邊洗咁慘

上車之後可以食女

雙租ok

做專少少既/政府工既話，600唔會一世買唔起既

老共大過我老母啦
我可以唔聽老母話
但唔可以唔聽老共話
基本上如果上面有order都一定會做

到時你諗你

老實講 唔好上連登問呢d問題， 自己諗， 當年高登唔小心咁樣miss左班車，結果係點，有眼睇
連登太多細路/失敗者/月入3皮都覺得高果班，聽佢地講都cls

上左

咁如果有日佢話你唔上進飛你都好正常唔好鬧人臭雞

小心比連登仔咬
供樓一定要供一世，唔可以轉手賣返出去

大家未來仲有好長嘅路

Cctoy 嗰part 笑咗

都會架。

地產佬橫行左太多年

16年連登話唔好買名城
而家就
所以連登仔講咩就做相反就得

有樓係人生另一個階段
早買早享受，遲買平幾舊
慳果幾舊轉個頭都搵返
慳完對生活又無乜改變

好奇，你純投資點睇？
支那係咪放緊風會整香港樓價

租樓都有私人空間 買完樓流動性低而且生活壓力大
不過你話enjoy有壓力既生活咁就去買啦

老實講 點解其他野唔信中共，搞樓價就信到十足？

每一個年代
都有當時的uncertainty

你今日買股票其實都看不清明天

第一層自住就唔洗諗買啦
買第二間先算

當你一年跌一成
三年後賣返出去
咪當畀貴租
但你有consume到

300幾萬買細居屋？

睇定啲先
如果樓市大跌你隨時要嘔成球
而家個市夾硬托出嚟
香港越嚟越似大陸就唔會再有大陸人買香港樓

點都買 香港樓仲係好抵

點解大跌要嘔成球呢？

cctoy特性，只要potentially 有人差左就係德政要支持

老實講我地上年都無諗過國安法過
上年都無諗過初選會比人拉
上年都無諗過全過選舉制度會變

訓左幾耐 講真極權要做話鳩知你
馬雲都係咁處理 你覺得會因為你班業主利益唔做？

Lm

私樓單幢，200幾實用

其實近兩個月真係升得勁
夾曬啲haters出嚟你就知
租一世快樂 贏flexability and piece of mind 也未嘗不可

上咗飛機先再上車

你諗下你買樓
你既未來就係為左供樓

你諗既野 當年97咪又係咁
你信唔信中共講64無死人？ 信唔信科興？
咁點解信中共會搞樓市先？
岩聽就信中共 唔岩聽就共匪？

地產股
都跌咗好多好多
但係佢哋嘅財富不跌反升
想人死冇用嫁
改變唔到自己嘅生活

祝你三年後一開二

咁好難講既，樓係佢地既資本，佢地可能點都會托住，整靚條數

所以我都15 16緊，唔知第日層樓會變成點

On9仲97
宜家直接管治呀hi you

97你信唔信基本法信唔信有法治呀

你咩都唔信 淨係信樓市gogogo
咁真係幫唔到你

其實睇下立法會點樣組成就知啦
以前就同商家共管香港
立法會就有30席功能組別保障佢地利益
依家40席選委會議席 實際上係共產黨直接委任 加埋工聯會三席勞工界+幾席紫荊黨直選 極左親共就鐵定過半
以前政府要R票就要同商界deal
依家洗撚理你商界呀
當商界都冇曬bargaining power既時候
然後話共產黨驚咗業主唔敢搞樓市
係咪笑死人呢
其實同1949年上海人話共產黨唔會搞鳩資本家架 搞鳩資本家上海會冧架一樣 得啖笑

就算唔係投資 都要買
其實係唔係都要住
人到咁上下大都會諗下組織家庭
唔通仲痴屋企人住 點娶老婆
日日上演婆媳糾紛
自住個人先獨立得快
由乜都唔識 變家務生活全包
都係好事黎

如果有能力梗係買
出去租不如自己供
唔好聽d淡淡講
十年前聽到依加
有朋友當初問呢條問題 佢又係有能力買
十五十六 最尾聽人講 唔買
可能佢自己唔想有壓力
幾年前已經屌哂鬼話信錯人

點解買左樓，未來就係只得供樓？正常供你三分一人工

現時整體經濟環境前景唔明朗 而且投資收租回報相對低

自住就唔同玩法 樓價平穩 小跌你都慳咗租金

放風整香港樓 韓正提及有解決方法都被「拉布」拖延 影射緊泛民「拉布」導致明日大嶼未能獲得通過 間接令房屋供應問題更嚴重 似為明日大嶼鋪路

以港共班高官咁小心嘅性格 應該一早摸咗中央個底 所以先推公私樓7:3 同快快手盡推明日大嶼

純個人意見 有錯請指點

可考慮去小D cctoy
想談論時事可以去返高登
嗰邊好似好少少

Thanks 巴！

97前咪又係大把人唔信中共
你咩都信中共 幾時打科興？64係唔係無死人？
你真係信中共會收樓市皮 我幫你唔到就真

講咁多無謂，中共收香港樓市皮再講啦歡迎鞭屍

即刻收負皮

講到明係起畀佢哋㗎啦

先唔講佢講既野岩唔岩
樓市的確係同時事有關

要捱麵包，無得去旅行，搭的士都要諗

-供樓變相強迫自己要儲錢

其實呢樣好重要

拍緊拖實上啦 如果單身就諗下先

身邊愈嚟愈多識嘅人買樓
大多係本住結婚就要有樓
每次諗起要供幾十年就覺得唏噓
仲未計如果之後仲要生小朋友嘅一大筆洗費
真係諗都唔敢諗

利申:單身絲

有錢會創業先
買樓=on9

上，老閪都上，先上嘉湖山莊先

買到自己空間 一切都係值得
btw 6球買3百呎都冇會唔會太細
最好買到貼近4百呎 預你兩個人住差唔多

解決個人住屋需要，改善生活，向上流，成為市場參與者，根本冇可能有水晶球guide到你。
決定maximize自己快樂就可以了。

呢度好多廢淡怨婦將每一項時事都選擇性連繫到同樓爆有關， 呢啲新聞每個月都有發生。 咁樣永遠都唔使買。

點解唔買荃中 都係420 萬

創業嘅成功率
同買賣樓宇 賺錢機會率
我諗前者辛苦好多同埋低好多

其實供幾十年好辛苦係錯覺黎
如果你買完唔跌 隔幾年加按/轉按拎返出黎供都得
計埋通漲物業升值既話係好快就冇咁痛苦

覺得買到一定買, 不過前提係要你ready搬出去
可以試下短租半年睇下自己照唔照顧到自己先
就算之後想換新樓, 樓換樓都輕鬆過由頭供

單身有樓就好快拍到拖

Not in Hong Kong. Not worth it

25-28歲人其實係最輕鬆又有啲錢既時候
當你過多幾年就要準備結婚生仔
到時財力負擔 身體同精神都差好遠
趁後生就買左先啦 按揭仲可以拉到最長30年 舒服啲

利申：同樓主一樣環境
我以前好大洗好鐘意碌卡分期
到宜家搞緊按揭 真係慳洗左好多 逼自己唔會亂買野生性左

6M樓首期要60萬加埋雜費起碼要90萬
月供要22K如果要自己供其實都幾撚大壓力
建議5成按攞去放租咁會輕鬆好多

好簡單諗樣野，中共想收香港皮 點會要咁多中資ipo回港上市 唔去上海？

咁多ipo去香港，上海先係最眼紅果個
對中共黎講香港仲係最好吸金同儲金既地方

外資走唔走 睇大型ibank 會唔會離開咪知lo, 早兩日咩日本broker走 對香港來講真係 piece of shit

以前就話想喺香港安居樂業辛苦啲都算
但你睇到呢兩年咁嘅情況你覺得機會有幾大

我都諗緊買唔買好
屋企畀首期加自己供應該都買到600萬內

不過600萬樓下啲樓都幾麻麻
一係舊一係勁遠
上到800萬左右就好好多
睇你接唔接受到

你點樣保證自己可以供得起之餘又有生活質素仲要講緊10年之後而家連一年之後發生咩事都唔知

睇下巴打你覺得將來樓市會點
第日會唔會長駐香港
打算幾時結婚
另一半有冇要求

買左想放返出去都要等兩三年
我兩年前廿六歲入左市 同你情況差唔多
都係一個人供 仲未諗住結婚
因為覺得始終都要住 樓會升
但係去到而家打算唔會留喺香港 仲等緊適當時機放返出去唔好蝕
睇返自然會覺得嗰陣唔應該咁早買
如果二三百尺細尺數想放都可能都會難啲搵到人接手
記得買之前好好考慮呢啲
每個人步伐選擇都唔同 巴打可以參考下

美國外商投資outflow fdi 淨流出
呢個月都好勁

都係租樓好d 贏左flexibility

買咗邊到

都可以， 但係向啲加租週期嘅時候，你可能要一年要搬一次， 人哋加你租你又唔甘心 ，到時拖住老婆仔女，有啲麻煩。

跌市週期嘅時候你，每年就會搵到更平租嘅地方，你又可能想搬

生活上要習慣囉

有能力都走人啦on9

仲買港樓？

窮，要結婚，貴過350都唔捨得買

唔係起香港上車

廿頭 上年年頭開始玩美股 清左60%倉 剩低嘅諗住擺喺度慢慢升值 到自己有咩事都可以套現攞出嚟供樓

我自己就拎左大概層樓嘅55%當首期上車 跟住搵屋企做咗擔保 依家供緊

有能力點都上左車先 首先有自己空間先
其次係而家呢個年代 資產真係係咁上升 雖然話就話香港係變咗 但係支那 深圳啲樓都係好貴 所以基本上我覺得買得到就買

另外真係要睇自己本身開支大唔大 我自己本身開支好大
平均每個月淨係計食飯 搭車 都差唔多30k
依家因為有負擔就慳咗好多 少咗的士Uber

最後真係諗住上車嘅話 記得唔好揀啲咁新嘅樓 管理費好金

不過一個人住700呎真係好爽 一間睡房一間打機 一間做嘢 又可以帶frd上嚟過夜

利申： 非AA 可以起我底

廿中都上左

會
買左樓安人啲
供到穩定咁上下就開始唔辛苦
人工都會升架啦

見身邊啲人一路對政府好嬲好嬲 一路買樓就覺得好撚古怪

首期 兩個人加埋都係50萬 唔多

上左車，未來廿幾三十年係香港，
Sor，唔係，係係大陸

咁嘅時勢，揸Cash旁身啦

我都係咁話，我地啲普通人，買左樓就等於成世綁死喺香港，真心唔想喺香港過世

唔買可能呢一刻未有決心移民住，但將來都唔想比層樓困住走資最煩就係物業

樓價300萬諗諗

5成按
6m樓要3m首期
邊有咁舊錢

移民走人先
大陸佬打殘樓價又死
唔理樓價都係死

2019前會上，依家睇定d

連登成班90後同00後，而呢班人人面得6%有樓，大部分人都仇富無資產，咪吹淡話樓爆，前排房屋台有個淡友休息日周圍咬人吹淡，最後潛左水一排原來去左買居屋

但我未畢業，老母就借我名買左，話係為我將來，其實就係想借我名避印花稅。呢家租緊出去，講到明畢業做野就要自己供返，我諗住一直租出去咖啦，畢業出黎做野就要供樓，慘過食屎

人工大約40k
27歲 買左層400幾尺
借左400萬

亦都無諗過 運動 肺炎 同國安法樓市都無點郁

你識諗10年後 就拎左舊錢去移民啦

都幫你起左個頭
供落去有幾辛苦

巴打你其實好幸福 頭幾年係辛苦 但當你人工升到咁上下 你會多謝你阿媽

即使你失業 相信你阿媽都唔會見死不救迫你供

打漏左第一層買D可以做劏房更佳
劏房回報更佳

Qe 仲揸cash

同你情況差唔多，而我上個月選擇咗買
自住定放租，或者放租再自己租個平啲地方住就自己諗。
我係睇好全球印鈔通貨膨脹，你有能力而又懶既，買樓係最好既懶人抗通脹選擇，唔懶既咁你可以將資產放係股市/加密貨幣繼續打滾，資產升幅容易多過買樓。
你唔睇好香港既話，買外地樓都冇死，上年香港樓價升幅仲跑輸全世界，你外地樓既租金回報用黎補貼下自己係香港搬出黎住既租都得。

利申：買左新界300呎入伙5年內既樓，貪唔洗煩

買樓花好似價錢平啲啲
女仔買新樓有看更安全啲
同埋唔洗裝修

就算清袋，咁你供果2-3年未洗燈油火蠟又可以儲下啲買傢俬嘅錢，人工又加左啲到收樓就啱啱好

可以去睇下《靈魂奇遇記》

首期俾幾多

90萬到 借8成

有需要又買得起既話 why not

邊區

油尖旺區

佢唔走 個價點跌

勁多一日都用唔到一次嘅會所

唔會 因為會跌，未來9月可能會有限度禁止香港市民出境，有可能引發拋售。我建議長期儲蓄10年後會是一筆可觀的回報，而且現在你供利率很高。另外，現在很多樓都半價首期為主，樓主除非中六合彩，不是就唔好買。20歲放到65歲，可以富足3代

家陣香港咁嘅局勢仲買樓傻的嗎 樓搬唔走 要買都唔係香港買啦

其實我都諗緊呢個問題
雖然我仲讀緊書
但係都好煩惱 究竟要唔要係香港買樓

租又等於幫人供樓
買又好似成世都被層樓綁死
但係真係好想有個自己嘅空間
最緊要係同女朋友有一個私人空間
好煩惱 唔知點算好

移民上西方國家嘅車

一定唔會

有能力起碼2房先啦
200尺無人接架喇

on9先買樓 住公屋唔爽？
風流快活冇負擔

其實真係睇人 你覺得有自己屋企好既咪買
有人鍾意唔好咁大壓力而租樓 始終都要草錢
我自己會 如果供落冇咩太大壓力 買樓係幾好既

我覺得政治因素係影響樓價一個原因
但未必係主因
雖然好多人實會講移民走啦買外國樓等等更好
但其實睇返全球大城市嘅樓價都係逐年上升
當中包括大陸北京/上海
或者東南亞政治相對無咁穩定嘅泰國/越南
even上年有個朋友係廣西南寧買樓都賺咗$50萬

咁香港樓價可能會相對地有一刻陣痛下跌
但相對長遠嚟講，未來5-10年都仲會穩定地回升
至少我覺得係回光返照

例如2/3線城市嘅人衝嚟香港買樓/
香港由外資入支那嘅平台變成陸資出外國嘅跳板等等
加QE印錢大法等等都係會令樓價上升

所以現時置業未必係一個好選擇，但未必係會蝕錢嘅投資
如果有，有一層就夠，
可能大約500萬左右嘅樓，簡單裝修
未必需要繼續投資2/3層係香港
變相平咗租樓住嘅錢
亦煩少住呢一樣野

即使到時真係要走，都唔會太麻煩
其他餘錢咪做金融投資

利申，上年年頭買咗
有投資幫補供樓20%左右
有prepare 有需要時同老婆移民

引哂，d aa出黎

自貼男神波子718都上咗車
未樓爆就上車，你對唔對得住你啲淡淡隊友呀

見你已經list咗啲pros and cons, 想再補充嗰幾點：
1. Most economists would agree that there's no such thing as arbitrage, but some risks are rewarded. Real estate, like any other investments, is no exception.
2. 冇人有水晶球知道未來會發生乜事，特別係香港動盪嘅時代。touch wood 講句，如果大灣區同香港融合咗，你估香港嘅土地仲值唔值錢？
3. A major difference between real estate and other investment, say stocks, is liquidity. Illiquidity poses certain risk.

好多香港人覺得買樓係一定會穩賺，但係如果真係咁嘅話，銀行點解要借錢畀你，亦唔選擇自己all in去投資？原因係因為賣樓唔係穩賺. For example, statistically一定有人for whatever reason can't keep paying mortgage. They would lose everything. Yet, most people would think those unfortunate scenarios will never happen to them.

At the end of the day it's all about balancing risk and reward.

真 有日佢無啦啦發奮 再慢慢嫌你唔上進就唔好怪人

點解唔可以屌買樓？

梅根都可以屌

無人阻止你屌買樓 上面都有巴絲叫樓主唔好買

陳述事實有問題

你咁問 我差啲以為你想曬命

自住就可以買，放租就不如買美股

婚都結埋啦
多謝你關心

買左廢西寶升

供完十年層樓就歸你
中間淨係比息

租10年樓啲錢就俾咗人
有首期建議起碼keep一層

你唔怕香港樓價跌就槓桿買多層
人地交租俾你供樓

買，供樓前後對我經濟壓力冇乜影響，但係生活空間多左好多

租=expense
供=savings

咁你點解要打工呢 不如咬老綜
反正你都冇要求 隨時快左上公屋

有公屋未
d吃喝玩樂有冇諗過可唔可以上一個level

6球買到大西北300幾呎新樓啦
單橦舊樓4球到就合理

想知如果樓主答：「無諗過。」
你會點回應

綜援份糧少過我份工喎

娛樂再無窮 但本質都雷同
世間無咩事物值得我追求
答唔答到你？

一定買，喺cash is trash既年代一定買，同埋你係for自住、唔係for 投資、有能力份工又穩定，就一定買得過
點都要解決住屋問題，與其租樓不如加少少錢去供樓
利申 廿中 啱啱上咗車

有咩能力啫 咪又係父母幹

仲好
但係千其唔好試。

試過，就會產生慾望，返唔到轉頭。成為俗人。
好似出入的士，就唔想紅綠van巴士。搭過Uber，就唔想搭的士。
去中環/尖沙咀飲野，就唔會想去bar Pacific。
幾個月去BKK食雞飯，去日本食燒肉。
就唔會想係香港吃喝玩樂

簡單講就係中左向上流咒

睇影評好似幾有趣, 多謝推介

會上車先，但要小心揀，居屋同私樓各有好處，前者普遍呎價較平同實用，但升值潛力就一般，後者就相反。如果個人唔太進取我覺得居屋係好選擇，平平地又真係夠住，有錢剩咪做其他投資，加埋出得來做野幾年雙親都有返咁上下力紀，除非你完全唔理佢地或者佢地大把貨，否則預鬆小小佢地有咩病都可以幫下手無咁大壓力

其實我好羡慕你地可以有動力去身心投入任何一件興趣
或者純粹為左搵錢去買車買樓去享受物質生活
人存在本身就係無意義, 我欺騙唔到自己主動去賦予生命意義

移民仲買樓?

認真講，冇打算短期內移民既話，要繼續生活係香港，有能力就一定係上左車先

利申：我都係廿幾歲，前幾日上車

同埋可以搵個岩既對象, 結婚一齊供架嘛
香港人多數係咁

另一半做老師 護士 社工有幾難 FG都3十幾k

簡單一句，自住就買，投資就不了

有錢又唔識投資咪買樓囉

點解咁灰啊

香港都玩撚完on 9 仲買

睇下你ready定落黎未，有層供緊嘅樓，裸辭working holiday通通都唔關你事

買樓講location location同location
下手買家做唔做到咩按揭唔使理 港島7-8成樓都差唔多40年樓 唔通幾年後一個買家都無？
自用最緊要近返工地點 或者屋企人 有交通 商場
他日你真係結婚可以換樓 唔賣咪租出去 good location唔使一星期都租到出去 怕咩
早上早享受 超級通脹黎緊 你自己諗
供左樓有閒錢就係自己既 去旅行都花得安心d

23歲買左第一層，上年4月果陣用屋企人名買左第2層，老婆之前買左一層
兩公婆儲錢儲得好辛苦，基本上冇乜娛樂，好彩收租都夠俾另外兩層樓

如果上車係自住，我覺得樓主要考慮下自理能力如何。如果對自己有信心， 搬出嚟住當然係冇所謂。如果係相反的話， 買返嚟收租，變相人哋幫你供樓，其實都符合你想儲錢嘅目的

結論，上到一定上 亦希望你搵到你嘅心頭好

所謂上一個level就係由300呎公屋上200呎私樓？

睇長遠計劃
唔諗住離開香港即係樓價升跌唔關你事，咪買囉！

同事之前裸辭去左澳洲WH，將層樓放租

請pt都係額外洗費

有幾可壞電器呀...做家務又有幾辛苦呀???

住細樓好多離婚收場
兩個月前放租個agent同我講 越嚟越少人租細樓/買細樓 所以佢個價開始跌

因為睇得比你地通透?
我真係諗唔到做人有咩客觀意義

階梯黎講
300公屋上一格梗係綠置

除非上下左右有白卡佬 或者真係太殘舊
如果唔係點解要比一舊錢去買同樣大細嘅樓
果300萬可以去幾百次日本？

得300呎既 點叫朋友上黎玩🥲

原來波子718柒到要改名
仲上埋車 又話樓爆

如果比我 我會租樓 想住多啲唔同地方

多過老綜。都幾難上公屋喎

我係宣誓狗

屌 講清楚啲 我係宣左誓嘅公墓員 唔係黑警

首先你要搵到份工，而銀行又肯借比你

建議你試吓一個星期自己做晒屋企D家務先

有能力仲留係臭港？

600百萬喺外國買到2-3層獨立屋連花園靚裝修，最少3房 一千呎。。。香港就200-300呎狗屋，自己諗啦。

如果有心喺香港住千祈唔好上youtube睇加拿大/英國d新樓盤，會搞到心理唔平衡人生就係要活得精彩開心快樂。準備走人

供求問題 住屋需求仲係好需要
唔好成日以為連登係主流
出面大把人夠錢比首期 你睇下每次有新樓抽入紙超標幾百倍你就知大把人要上車
至於移民 你問心真係有幾多人座言起行移民？

巴打你講得好撚岩呀真係 你地而家居然問緊m 記合照果班毒男樣既「專家」害撚死你一世

因為佢人工得萬幾蚊 供樓供萬幾蚊要左佢條命囉巴打

買已補地價有冇h plan ？

唔會，會移民，香港樓唔值錢，好快跌到8成都冇人要

低位吸貨

係，留低等一折買樓中

會 已上車
牛女易好多

果時細單位升值潛力同呎價最高，依家冇大陸人租立即哀鴻遍野。
其實淨係放到張床，不如出去住劏房，真係貪個屋宛門口靚咩...

嫌買得遲
2010左右出黎做野
10k唔夠，但儲到d錢
明明夠錢俾首期
無買，拎去創業
但計過當時買樓
按樓買樓換樓loop到而家應該有4層
而家30歲多d買得3層

帳面輸左一層

啱啱上車 預咗頭一兩年咩娛樂都無
不過好在COVID 無得去旅行 少個位洗錢

咁清都係創業成功先買到樓吧？

我就唔會，但如果係你就要

本身乜都唔洗做就4層
做到狗咁都得3層
輸埋十年人生

唔上正on9

買樓 = 儲蓄

私人空間好多方法有既
養架車都係私人空間既一種
再唔係宜家酒店月租都平到爆，四星可以一個月唔洗一皮
但買樓，一買落去起碼綁3年SSD
所以我覺得最少疫情完結前都唔會諗買樓住

有女友一齊供household income double up

用買樓去儲蓄最on9
唔好呃自己啦

傻鳩先仲係香港買樓

荃德定荃中好

叫移民嗰啲10個有無6個真係走左

係香港買左樓就綁你一世 我係你我一定會走
為下一代都要啦下話

有能力咪上，最怕冇能力變銀主盤

要改了 波子718巴打上面講佢已上車

有咩問題

有能力就移民先

陳同佳
無須首期即住獨立屋
終身 24X7 專人保護

250-350尺
其實應該改叫上單車 唔係上車

如果兩個都係得萬零蚊人工 double up都係好撚少

連登金鐘仔實會叫你移民，去外國住大屋嘆世界，係香港買樓等樓爆負資產收歸國有，供樓要供一世，無生活無自由

除非你依家就移民, 否則自住既有咩理由唔買左先?
其實有咩好諗

2021 VER要加埋今期至出位嘅韓林兒

走撚到咩
去到連洗碗都冇得你做
除非本身好有錢好top

層樓你㗎嘛你就咁住幾年，佢自動幫你搵多300萬，你賣咗佢咪又多幾百次日本去囉，樓市最大好處係槓桿呀，你股票孖展大風險

有能力一定買架喎
就算你同我講未來D樓每年都會跌
我都一定會買

-有個地方自己住 唔洗成日俄幾點食飯幾點訓覺
-可以叫FD上黎打牌
-可以儲自己鍾意既野唔會被人鬧阻位

利申 冇能力

賣左訓街咩 得一層自住根本無得搞
兩層就可以咁玩

咁你未買私樓之前又住咩呢咪租緊公屋囉。如果你覺得賣得，都預咗要租返樓啦。你有第一層好易有第二層啦

我呢D成世都唔會有伴侶嘅就冇呢D煩惱 利申會想有自己地方但唔想成世人就係供樓

今期流行

可以加按大把人加按層樓1開2/搞生意/投資/醫病

一開二收租
無樓好難孖十倍

成世交租定痴屋企人住

屋企人冇樓 應該都要成世交租

租樓試下比人加租或者趕走就知有幾慘

26歲 搵三雞幾 結左婚 老婆搵兩雞幾 都煩緊首期

買 但可能租返出去幾年等結婚先

但係冇錢比首期

首期容易啦

I go to school by bus

屌你啦本身人工都係得皮幾幫屋企交租冇左一半再得閒話冇錢洗咁, 我得自己就草到錢

林奠plan算係幫到,好多無首期但收入夠上左車,如果兩樣都無就唯有認命,一係搵頭好人家

多好玩的東西

咩都冇冇收入冇錢冇樣 成日諗會唔會辭工拎綜援拎公屋仲好

愈早上車愈好！上左車之後 成個世界都會覺同晒
你個人會多左個目標/動力，如果係公屋上私樓既
感受會再更加大過多十年，人工又會加
只會覺得愈供愈輕鬆
同埋唔好係連登問成班Cctoy實會笑你接火棒

邊有可能夠蝗爭

我既情況係唔會係香港上車
一黎對香港其實無乜歸屬感
二黎同樣價錢但係外國係可以買到成棟樓甚至係塊地
以前屋企拎左幾十萬去外國買地
而家高度發展緊已經升到幾百萬

但都冇可能買到樓 出左黎做野2年1蚊都草唔到(屋企成日突發要錢,本身又要幫比租),自己出去住又唔夠錢交租 屌你老母生我出黎做乜尻

其實到你準備移民咪賣樓
分分鐘有賺
除非你下年就即刻移民

咁辭工拎綜援公屋啦

見樓主你認真問
其實決定上唔上車好睇你自身條件同環境因素
不過你係房屋台問得應該九成都叫你上車
你要聽真野去吹水台問好過

又一個口嫌體正直既淡淡上車
當初日日上黎話樓爆，講到幾唔撚抵買，原來都係想上車對廢淡黎講面子真係唔可以當飯食

有樓有車
自然大把女任屌

有
已補居屋根本係自由市場
同私樓一樣

係連登問都多餘啦,好多連登金鐘仔未畢業已經教緊人移民買樓做股神

上面大把人住老豆老母公屋指點江山
幫你擔心你樓價跌 樓爆急撚過業主添

24就自住供緊樓 今年25
班fd上黎玩係好撚開心 瘋狂開party
但好多野都要計 唔好唔記得仲要買保險保自己 唔係有咩事都唔知點算
計晒數供樓供保險屋企返工食飯個人雜費果啲 每個月基本上都唔會剩得幾千左右
但講真果句 係開心舒服 一般家務野其實唔難做 最煩係間屋要大清潔果時

今年27 同條女夾埋70K
本身租緊樓 但今年年頭
已用林鄭plan借9成上車

始終想快啲結婚生仔
同幾肯定唔會移民

其實每月供款都係貴過租金5K

外地樓有多幾種稅要收，都係cost黎

我都覺呢個係人生另外一個階段或者負擔 點都會令你成長左

兩個一齊供會仲輕鬆

諗起都開心！我諗我計完數 有能力都會去馬

點會難, 康山, 采頤, 龍蟠, 寶盈, 兆康嗰啲成交都唔知幾咁暢旺

可唔可以分析下有幾on9?

本人例子：
14年買樓 450萬樓價
每月供萬五左右
大約6千蚊係利息，9千蚊係本金
出去租當時市價大約萬一二蚊
加加減減我每個月儲到9千蚊之餘，6千蚊平息租到萬一二蚊嘅單位

之後升值到7球幾，加按套兩球出嚟一開二
買六百五十萬樓，加埋自己儲蓄，借三百幾萬，租比人萬四，利息又係五六千，本金九千，租客幫手供之餘又儲緊本金

自己果層加按後同樣道理又係當利息係平租樓，繼續儲緊本金

想問下有幾on9?

幾年前
咁啱親戚叫入飛抽
咁啱抽到4x 號飛
咁啱D 單都揀得落
咁啱夠錢夠人工
咁就買咗

上車=on9
冇咩事咪同屋企住多幾年，依家習種玩加速，你點知佢會唔會突然做d咩

未經歷過唔會明架

鐵一般既定律都可以話on9

好易玩

其實都係想你諗清楚姐
岩岩習種先放撚晒風話要搞香港樓價，等多幾個月-半年都等唔到咩
你睇下2018-2021樓價升幾多再講啦，唔再係以前早上車早增值d fd黎
見到有d人用2013,2014 買樓，去到2020 升左幾球野黎講就好笑

如果同屋企住無咩所謂既咪住住先，過多排再諗

本身都心思思
不過眼見香港咁樣都打消左個念頭

係 就算買都唔係好快嘅事

其實我想講呢，我買果時「高」登都吹晒風話支爆，入市=接火棒

佔中、貿易戰、反送中、大水浸、武肺，每次都話樓價會大跌，事實係點有眼睇
連登仔有時好得意，又話中共唔可信，講到樓市又信到十足十中共夠過回歸後最民主撐民主自由啦，你信唔信呀？
唔講1415啦，上年買嘅，今年市價/估價都升咗三四十萬啦，又點計

不過，如果你抽到居屋既就建議買，因為真係驚閪
我上年中左，都買左了一個月供8,9k, 300呎

買樓唔同買餸，咁既政治環境下，無需要就唔好夾硬九成上車
當然，大把錢咪買，都ok既，但就lock住3年姐

只可以講，依家買真係要諗真d
份工係公務員既我唔反對
如果係私人工既就hold住先好d

咁你上年又買未又係利字當頭，不過係你睇唔到/唔覺得而家買有利可圖啫
最終都係睇兩點
1. 香港會唔會從此收皮
2. 會唔會長遠都係留係到

覺得兩樣都唔會嘅，未有利可圖囉
覺得會嘅，買居屋未一樣中伏

居屋平嘛點忍手

都係睇樓主急唔急用如果急用9成上車plan, 我有fd結婚都係咁做

咁唔係個個都可以同屋企住，有d人已經組織左家庭租緊樓，唔通返去同兩老住咩
用你例子去講，18-21樓價係真係無乜大上落，咁但係樓上位巴打既例子無講錯喎
就算唔升，供樓6000息9000本金，賣樓後果9000本金係拎得返（當然仲有厘印果d都係支出）；所以話供樓係半儲蓄其實無講錯

睇黎你係22號

未睇呀

套野幾好睇，可能睇完你會更空虛，又或者搵番些小小班幸

無架喇 已經係最空虛
睇trailer好似積極正向嘢
睇下咩料

香港生仔

反而後生我會定期供股票
去到3 字頭 2字尾先決定買唔買樓
但其實決定咗3 年內會走
所以同屋企人住住先
依定供會少咗流動資金

我屌你老母

一陣大廈維修一人廿萬就好笑了

廿中路過 起碼未來十年應該唔會移民
要留係香港住嘅話 有能力會上車先
有買股票但始終fluctuation大
樓市將來係有political uncertainty
但留低都係要住咁唯有見步行步

不過唔急就儲下錢先 起碼做八按

"咁既政治環境下"

事實同一時間係咁樣

而家最好就係去緬甸嗰度買樓
因為而家係有political uncertainty

過一兩年就冇喇
2008年 道指跌到去七八千點 (我記憶好似係喺嗰啲位)
啲人覺得個世界要滅亡

只要想搬出來住就應該買
因為租樓只會益左業主
買樓自住就係邊供樓儲錢邊住

日本broker走，黃絲們如獲至寶般瘋狂報導

曲到圓

你意思即係投資涉及風險，資產價格可升可跌，投資人可能會損失.........

睇字都有聲

幾年唔升就吹到drop to zero

吹左10幾年樓爆,升小D都講到共產國有

走去上海

講都講到口臭
講講吓3年ssd都就快過埋
咪又係咁

點解你買居屋就唔驚？
其他人買私樓就要驚？
你期望習種會點搞香港樓價？

諗起有個同事自己租樓1萬2就覺得自由自在,話人供樓1萬5就變樓奴世界滅亡

一開口已經似又係扮業主
又係財經台常客

當然會
有住屋需求加供得起快啲買
買一定好過租
租樓勁on9
利申 買得起供得起但冇住屋需求
屋企好食好住

想買就買
冇呢個需要嘅可以唔買
係咪一定要有樓先保障到生活？

我置業嘅年齡係28歲，父母冇出過錢，同老婆一齊儲錢（真人真事）

真係有需要先好買,到有家庭有小朋友就會明有樓係煩小好多野,試一次婆媳糾紛就知

唉

唔出奇 大學同學/同事都係26歲左右買到樓
冇傳媒講到咁難

利申: 23歲買左樓，26歲買左第2層

我買嘅尺數同你哋唔同架我個度成1800尺

哩兩年真係冇乜洗費 去晒供樓到

呢個package買唔到咩樓

你講壓測定咩？壓測可以加老豆兩萬蚊

呢度咁多小朋友 又或者單支毒撚 邊有家庭概念
到自己真係有需要嘅時候 就知有樓有幾重要

有錢緊係買啦 咪當係逼自己儲錢 而家新樓都抵左好多 唔洗單幢/居屋既
六百零萬 而家連Grand Victoria 都夠做 都係大屋苑啦 會記又有超大會所 仲有海景嘆下

班人其實有冇睇過深圳啲樓
都好貴

師兄，我想問我嘅擔保人未做夠一年，有糧單有mpf 有合約有月結單，係冇稅單，有冇影響？銀行會唔會不接受？

可以去隔離按揭post問問

me too.. lucky食住個勢每三年就再考慮會唔換一間 大啲
或者一開二

資產增值 再加被動收入

千八尺唔係好大， 正常一家四口都應該住呢啲

2人

上面係後生無錢人
下面係中產人士
點同呢

支持住大D

140去外地有D風險

深圳近年比香港升得仲多
不過大陸地大供應多 二手樓好多時都有價無市

同屋企人住再儲下錢先
1. 首期唔太夠
裝修、電器、稅乜都係錢

2. 就算加埋擔保，人工唔高，可選擇嘅樓都太少

3. 冇急切住屋需要，可以儲大舊首期觀望下先，而家唔同疫情最嚴重果期，而家啲業主比較心雄，講價唔易

target 400-500萬樓 三百幾呎一個人住點睇

係香港買樓仲講咩明智之舉

我自己覺得有需要先買樓
屋企住得舒服，又唔係結婚，可以儲下錢先
利申：之前睇樓覺得起碼六球先好少少，八球先有好嘢揀（兩房）
得罪講句，而家4-500萬嘅樓好多係超舊單支、偏遠、奇則單位
有冇話暫時心儀邊到？

荃灣 巴打有無好介紹

冇.....之前睇過荃灣好貴......
咩工廠三寶都貴到飛天
我目標係兩房，因為想租比人
最後揀咗將軍澳區

儲咗幾多到呀

植髮先

愈早買愈安全
遲啲啲樓愈升愈勁
而家買左下半世安安樂樂

兩仲公婆夾埋儲就十萬左右 我自己又15萬左右 唔知老婆又有幾多私己錢

美國加息 感覺遲啲供樓會辛苦過依家

香港已經死路一條，有錢應該去外國闖天下，屈喺香港係冇前途。而家香港政經面臨大變局，樓價唔可能好似以前咁只升唔跌

咁不如拎埋綜緩 既然都接受隨時死，仲打工托柒

駁唔到

加息？

十年期長債
你當銀行借錢成本高咗
借比你嘅息都會收貴